德國初步研究：81% 無感染者，已能對新冠病毒產生T-免疫細胞反應

德國初步研究：81% 無感染者，已能對新冠病毒產生T-免疫細胞反應

德國科學家團隊研究本來的目的，是找出能引發身體T-細胞免反應的新冠病毒的抗原決定簇 (epitopes, 即是病毒表面的蛋白質標記)，用以研發抗病毒藥物及疫苗之用。他們取180名 新冠病康復者、185名無染病者的血液樣本作對照研究。血液中的T-細胞反應，有針對新冠病毒 (specific)，也有廣泛應對其他冠狀病毒 (cross-reactive)。有趣的發現是， 沒染病者的81%的血液樣本，也會對新冠病毒的細胞原決定簇產生 T-細胞免的免疫反應。

測試樣本中，染病者血液樣本的T-細胞反應，明顯較無染病者強烈。而T-細胞反應較為廣泛的樣本者，其新冠病的病微會較輕復。

引起新冠病或武漢肺炎 (COVID-19) 的為 新冠病毒 (SARS-CoV-2) 。現已知共七種人類冠狀病毒，其中四種可引致輕微的感冒： OC43、HKU1、229E、NL63，另有三種較嚴重的：MERS-CoV、SARS-CoV、SARS-CoV-2， 分別引發中東呼吸症候群、沙士 (非典型肺炎)、新冠病(武肺)。

今次這個德國研究發現，大部份人對新冠病已有一定程度的免疫力。猜想，或者本地學者該研究，香港、臺灣曾於二零零三年受沙士重創，所以今次新冠病毒對兩地人的直接健康影響極微？

另外，如果沒染病的81% 人已對新冠病能有免疫反應，那新冠疫苗的價值又何在呢？ (科學界對疫苗的期望，也只是75%有效，50-60% 有效率已要接受。)

:
:
:
詳見：
德國研究：
1. SARS-CoV-2 T-cell epitopes dene heterologous and COVID-19-induced T-cell recognition

美國 Science 學報上相關研究：
2. Selective and cross-reactive SARS-CoV-2 T cell epitopes in unexposed humans. 4 Aug 2020.
DOI: 10.1126/science.abd3871

Abstract: Many unknowns exist about human immune responses to the SARS-CoV-2 virus. SARS-CoV-2 reactive CD4+ T cells have been reported in unexposed individuals, suggesting pre-existing cross-reactive T cell memory in 20-50% of people. However, the source of those T cells has been speculative. Using human blood samples derived before the SARS-CoV-2 virus was discovered in 2019, we mapped 142 T cell epitopes across the SARS-CoV-2 genome to facilitate precise interrogation of the SARS-CoV-2-specific CD4+ T cell repertoire. We demonstrate a range of pre-existing memory CD4+ T cells that are cross-reactive with comparable affinity to SARS-CoV-2 and the common cold coronaviruses HCoV-OC43, HCoV-229E, HCoV-NL63, or HCoV-HKU1. Thus, variegated T cell memory to coronaviruses that cause the common cold may underlie at least some of the extensive heterogeneity observed in COVID-19 disease.

陳雲

德國熱狗
本來我信美國同德國個研究
但陳雲
我地唱反調

國師又中

英國研究->德國研究

提下各位

呢篇野係 preprint
未過peer review
可以有機會成份回頭

啱
冇理由俾陳雲條撚樣講中
就算過左都係個研究有問題
又或者研究班人同陳雲一樣暗共

連登仔標準答案 個肺會花同以後跳高唔過1cm

聽你d咁既垃圾廢人講多句都曬撚鳩柒氣

樓主pin this

留名

上年流感1000人死500幾人
跳都冇得跳

啱
仲有19%好危險

呢個研究仲有好大疑問

只係研究血液內對virus 既反應
無研究到effect size
你都唔知有幾大反應，隨時有反應之後都唔夠d virus 打

唔係講句有反應就代表得
本身免疫系統差既人，流感都會死，點解？就係因為免疫系統有反應之後都唔夠抽

所以理解呢類研究要好小心
希望佢地有係limitation 度有交代清楚

老師又中

真，流感好多人都有抗體。
但18-19年 1000人感染有500幾人死左
今年少左，希望以後香港人冬季流感都會限聚同戴口罩，
忍幾個月 唔好令果幾百人枉死。

仲有樣野
不嬲病毒入侵，免疫系統都會有反應
就算無疫苗都會有反應
其實呢個真係廢話黎
無反應既話，點會有人自己好得番

最大問題係，有疫苗之後，會有更快速同更龐大既反應。咁先可以用壓倒性優勢贏到virus

希望快啲有疫苗，第一批疫苗我就會去打。
試試佢

哩d垃圾真係on柒鳩, 自己中完先上嚟鳩up 啦

兒登仔出現了

事實就係垃圾病毒，如果真係勁，武漢、美國一早死鬼哂

美國咁多人中，如果真係有吹到咁恐怖，就神早驚到冇人敢出門口啦，唔會周圍一堆人去party、賭錢、叫雞剩

跟本就係垃圾

無事啦，聽日買機票去旅行